\Subsection{Паросочетания в двудольных графах. Алгоритм Куна поиска максимального паросочетания в двудольном графе}

\begin{algorithm}
	\slashns
	
	Рассмотрим двудольный граф $G[X, Y]$ и опишем алгоритм нахождения в нём максимального паросочетания.
	
	На очередном шаге будем выбирать произвольную вершину $x \in X$, не покрытую никаким из рёбер паросочетания $M$, и будем запускать из $x$ поиск в глубину, строя из этой вершины $M$-чередующиеся пути. 
	
	Если в какой-то момент хотя бы один из таких путей становится $M$-дополняющим, то мы останавливаем поиск и инвертируем все рёбра в найденном пути. Затем переходим к другой вершине.
	
	Так продолжаем до тех пор, пока находится хотя бы один $M$-дополняющий путь, либо пока все вершины $X$ не окажутся покрыты рёбрами паросочетаниями.
	
	Остаётся обосновать корректность описанного алгоритма. Для этого нам достаточно предъявить некоторое вершинное покрытие $K$, размер которого совпадает с размером найденного паросочетания.
\end{algorithm}

\begin{theorem}[Кёниг-Эгервари, 1931]
	\slashns
	
	В любом двудольном графе $G$ количество $\alpha'(G)$ рёбер в максимальном паросочетании совпадает с размером $\beta(G)$ минимального вершинного покрытия.
	
	\begin{proof}
		\slashns

		Построим граф $G'$, добавив к нашему графу $G[X, Y]$ две вершины $x$ и $y$, при этом соединив $x$ со всеми вершинами первой доли, а $y$~--- со всеми вершинами второй доли.
		
		Заметим, что существует биекция между множествами кратчайших путей из $x$ в $y$, не пересекающихся во внутренних вершинах, и паросочетаниями в графе $G[X, Y]$.
		
		Кроме того, существует и биекция между вершинными покрытиями в $G[X, Y]$ и разделяющими $x$ и $y$ множествами в $G'$ (любое такое множество должно покрывать все рёбра между $X$ и $Y$).
		
		А значит, можем воспользоваться вершинной теоремой Менгера и получить требуемое.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{theorem}
	\slashns
	
	Алгоритм Куна поиска максимального паросочетания $M$ в графе $G[X, Y]$ корректен.
	
	\begin{proof}
		\slashns
		
		Рассмотрим множество вершин $U$ первой доли, непокрытых рёбрами найденного паросочетания $M$.
		
		Обозначим за $X^+$ и $Y^+$~--- множества вершин первой и второй доли, достижимых из $U$ по $M$-чередующимся путям. Соответственно, положим $X^- = X \setminus X^+$, $Y^- = Y \setminus Y^+$.
		
		Покажем, что $K = X^- \cup Y^+$~--- в точности вершинное покрытие графа $G[X, Y]$.
		
		Заметим, что $K$~--- вершинное покрытие, поскольку не существует рёбер между вершинами $X^+$ и $Y^-$, а значит любое ребро имеет хотя бы один конец в $K$.
		
		Покажем теперь, что $\abs{M} = \abs{K}$.
		
		Для начала заметим, что не существует рёбер паросочетания между $X^-$ и $Y^+$ (иначе мы могли бы по чередующемуся пути попасть в вершину из $X^-$). То есть остаётся показать, что любая вершина $K$ покрыта ребром паросочетанием.
		
		Действительно. Любая вершина из $Y^+$ покрыта каким-то ребром из $M$ (иначе бы существовал $M$-дополняющий путь). Любая вершина $X^-$ также покрыта каким-то ребром из $M$ просто потому, что все непокрытые вершины первой доли лежат в $X^+$.
		
		Получили, что $\abs{K} \le \abs{M} \implies \abs{K} = \abs{M}$, что и требовалось. 
		
		Следовательно, описанный алгоритм корректен.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Паросочетание $M$ в графе $G[X, Y]$ называется $X$-насыщенным, если оно покрывает все вершины доли $X$.
\end{definition}

\begin{definition}
	\slashns
	
	Пусть $S \subset V(G)$~--- подмножество вершин графа $G$. Обозначим за $N(S)$ множество вершин, смежных с вершинами из $S$.
\end{definition}

\begin{theorem}[Холл, 1935]
	\slashns
	
	В графе $G[X, Y]$ $X$-насыщенное паросочетание существует тогда и только тогда, когда $\forall S \subset X : \abs{S} \le \abs{N(S)}$.

	\begin{proof}
		\slashns
		
		\TODO
		
		Временно мертва.
		
		См. конспект Омельченко, стр. 88-89.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{consequence}
	\slashns
	
	Если в двудольном графе $G[X, Y]$, т.ч. $\abs{X} = \abs{Y}$, выполняется условие леммы Холла, то в нём существует совершенное паросочетание.
\end{consequence}